有冇巴打睇莊子?

佢嗰啲係咪佢虛無主義?
佢好似否定所有價值判斷

推

你有咩高見

+1想知 請指教

Me
莊子好似係自然法則主義者 咁上下啦

佢buy順其自然
(細佬愚見

記得以前中史約略背過，莊子認為要取消法律，城鎮，回歸最原始嘅制度，生活

以前中學圖書館仲借過一本莊子四格漫畫，真係好正

有冇高人解答

莊周夢蝶 蝶夢莊周
一直想睇莊子都未睇

係唔係蔡志忠嗰本

唔係，用「價值重估」比較好，
係提出另一類價值，而唔係無價值

我可以夢見我成為蝶 又如何證明我不是蝶

睇完套美劇西部世界又係度諗呢句
同埋點證明自己尋日真係存在過

唔會係虛無主義

我自己就覺得道家同儒家好相似，一個係一開始就強調最終目標(道),一個就下而上由禮再去仁義最後先去道, 就好似用一樣嘅素材做左兩件唔同嘅野咁

睇咗，不過唔識咩叫虛無主義所以答你唔到

講完韓非子
下個就講莊子

留名

好似係所有學說都係由儒家出黎
駁儒學

好喎屌

探長咁要快出文講哂法家佢

但係如果孔子真係向老子請教過又講得通佢地相通之處

期待！

我自己覺得莊子用嘅文字同佢思想有啲矛盾